<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Douglas Drumond Kayama</title>
    <link>http://localhost:1313/pt/</link>
    <description>Recent content on Douglas Drumond Kayama</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2024 16:29:56 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zettelkasten</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/post/2024-06-07-zettelkasten/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 16:29:56 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/post/2024-06-07-zettelkasten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você tem dificuldade em aprender diferentes tópicos ou manter diferentes assuntos na cabeça enquanto trabalha em algum projeto? Bem, eu também. Tenho TDAH. Tenho múltiplos interesses. Quando hiperfoco em um dos meus interesses, o tempo voa. Mas, normalmente, preciso aprender diferentes assuntos e fazê-los funcionar juntos em um projeto. E aposto que você também precisa disso. Como resolver isso? Uma técnica que uso para estudar diferentes tópicos e fazê-los funcionar juntos é o método Zettelkasten. E você aprenderá a usá-lo para melhorar seu aprendizado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FLISOL Campinas - Uploaded talks</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/post/2013-04-28-flisol-campinas/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/post/2013-04-28-flisol-campinas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ontem apresentei 4 palestras no FLISOL Campinas. Subi 3 palestras online, uma&#xA;em HTML5 aqui nesse mesmo site, as outras no SlideShare.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;palestras-apresentadas&#34;&gt;Palestras apresentadas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;android-faixa-brancahttpsspeakerdeckcomdouglasdrumondflisol-android-faixa-branca-iniciando-no-android&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://speakerdeck.com/douglasdrumond/flisol-android-faixa-branca-iniciando-no-android&#34;&gt;Android Faixa Branca&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Essa foi uma palestra de introdução ao Android, apresentando conceitos básicos&#xA;e um exemplo de aplicativo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;embelezando-o-androidhttpsspeakerdeckcomdouglasdrumondflisol-embelezando-o-android&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://speakerdeck.com/douglasdrumond/flisol-embelezando-o-android&#34;&gt;Embelezando o Android&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Palestra com exemplos de técnicas de interface no Android. Mostra um exemplo de&#xA;criação de botões em XML, background e um exemplo de componente (SlidingMenu).&#xA;Não é uma palestra sobre design ou voltada para designers, é voltada para&#xA;programadores implementarem as ideias já vindas dos designers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google Code Jam, Topcoder e outras competições</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/post/2013-04-01-google-code-jam-topcoder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/post/2013-04-01-google-code-jam-topcoder/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;motivação&#34;&gt;Motivação&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://code.google.com/codejam&#34;&gt;Google Code Jam&lt;/a&gt; completa 10 anos em 2013.&#xA;Numa das listas que participo, surgiram algumas dúvidas sobre o Google Code Jam&#xA;e competições de programação em geral. Depois de escrever uma resposta&#xA;completa, eu havia pensado em transformar em post para manter a referência&#xA;online e, coincidentemente, me sugeriram isso na lista também. Portanto, segue&#xA;quase sem edição, o e-mail enviado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;como-funciona&#34;&gt;Como funciona&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://code.google.com/codejam&#34;&gt;Google Code Jam&lt;/a&gt;,&#xA;&lt;a href=&#34;http://olimpiada.ic.unicamp.br/&#34;&gt;OBI&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.ioinformatics.org/&#34;&gt;IOI&lt;/a&gt;,&#xA;&lt;a href=&#34;http://maratona.ime.usp.br/&#34;&gt;Maratona de Programação&lt;/a&gt;,&#xA;&lt;a href=&#34;http://community.topcoder.com/tc&#34;&gt;TopCoder&lt;/a&gt; seguem o mesmo estilo.&#xA;É apresentado um problema, geralmente com uma história para descontrair,&#xA;a descrição da entrada e o formato da saída. O problema geralmente requer&#xA;alguma criatividade para resolver e a dificuldade não está no uso de&#xA;ferramentas, mas na lógica do algoritmo a implementar. O que eu quero dizer com&#xA;isso é que basta saber a sintaxe de uma linguagem, não precisa conhecer todas&#xA;as bibliotecas e frameworks. Eventualmente conhecer uma biblioteca de estrutura&#xA;de dados é útil. Por exemplo, melhor usar a STL do que implementar hash na mão.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/sobre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/sobre/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;este-blog&#34;&gt;Este blog&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quando eu era estudante de Matemática, todos os dias às 15h, meus amigos e eu&#xA;costumávamos nos sentar na sala de café do Instituto de Matemática, Estatística&#xA;e Computação Científica da Unicamp (IMECC) para beber café, discutir Matemática&#xA;e qualquer outra coisa que viesse à mente. Geralmente, o tópico estava&#xA;relacionado a Álgebra Linear, às vezes a Álgebra Superior, Análise e,&#xA;dependendo de quem estava lá, Ciência da Computação.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
